%Tutorial 3: Diagramme
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\begin{document}

\iffalse BEGIN QASDAD 1
#erstmal lesen wir wieder die Datei aus der letzten Tutorial Teil ein:

table = readFile("../2. Einlesen von .dat dateien/data.dat")

#Ein leeres Plot wird folgendermaßen angezeigt
p1 = Plot()
p1.showHere()

#Mittels Plot.add() kann man zusätzliche Datensätze hinzufügen
p2 = Plot()
p2.add("", table["U"], table["I"], xerr=False, yerr=False)
#das erste argument ist ein string, wie dieser Datensatz programmintern bezeichnet wird.
#xerr und yerr geben an ob x und y Fehlerbalken gezeichnet werden sollen
p2.showHere()

#Gibt man Plot.add() zusätzliche argumente, so werden diese an matplotlibs ax.errorbar() weitergeben (Siehe https://matplotlib.org/api/_as_gen/matplotlib.pyplot.errorbar.html und https://matplotlib.org/api/_as_gen/matplotlib.pyplot.plot.html). Beispiel:
p3 = Plot()
p3.add("", table["U"], table["I"], xerr=False, yerr=False, linestyle="", marker='+')
#Das erste argument ist ein string, wie dieser Datensatz programmintern bezeichnet wird (Wird beim fit benötigt)
#xerr und yerr geben an ob x und y Fehlerbalken gezeichnet werden sollen
p3.showHere()

#QASDAD kann natürlich auch fitten. Hier mal als Beispiel einen proportionalen Fit
p4 = Plot()
p4.add("someName", table["U"], table["I"], xerr=False, yerr=False, linestyle="", fmt='+')
p4["someName"].fitSym("U/R", {"R": ohm}) #Leider kann aktuell fitSym nur überprüfen ob die einheiten der Fitparameter stimmen aber sie nicht selbst herausfinden
p4.showHere()
#Das erste Argument für fitSym ist die Fitfunktion, entweder als String(hier) oder als sympy expression oder als Equation (mehr dazu später)
#Wie auch schon bei Plot.add gibt fitSym zusätzliche Argumente an matplotlibs ax.plot() weiter
#Das auslesen der optimalen fitparameter geschieht via p3["someName"].poptStr["R"]. Das Formatieren zu Latex kann mittels niceNumberPrintDigits geschehen:
tex("$ R = ")
tex(niceNumberPrintDigits(p4["someName"].poptStr["R"] , 4))
tex("$\\\\")


#Wenn die Größe des Plots variert werden soll kann dies folgendermaßen passieren:
p5 = Plot()
p5.showHere(0.6)

"""
Anstelle des Plot.showHere(size) befehls kann man auch den Plot.showAsFigure(label,caption,size) benutzen:
def showAsFigure(self, label, caption, size=1.0):
    tex("\\begin{figure}[H]")
    tex("\\centering")
    self.showHere(size)
    tex("\\caption{" + caption + "}")
    tex("\\label{" + label + "}")
    tex("\\end{figure}")
"""

END QASDAD \fi

\end{document}
